朱凱廸：何啟明涉公職人員行為失當

【何啟明涉公職人員行為失當】

陳珏明撰文（ ）指，工聯會何啟明沒有在獲聘副局長後向立法會申報，更繼續參與立法會投票，涉嫌公職人員行為失當。了解過長毛之前被告類似罪行的法庭裁決，以及其他環境證供，若果執法當局秉公辦理，相信入罪機會相當高。

1）假設一位立法會議員在任內突然辭職，並立即轉到某地產商任職高職，薪酬更三級跳。公眾第一個反應會是什麼？恭喜他步步高陞？還是馬上追究他與地產商的接洽過程，接洽期間的發言和投票紀錄，以及馬上去ICAC報案，指控他涉嫌受賄？

2）何啟明的問題更加嚴重，因為他的新老闆是特區政府行政當局，即是他按《基本法》73條要監督的對象。

3）何啟明什麼時候知道自己有機會當副局長？根據傳媒報導（ ），同黨麥美娟表示「自己是工聯會裏較早得知何啟明入局消息的成員，指何曾找她商量過」。幾乎可肯定，上星期五何啟明出席財務委員會並在54億海洋公園救亡撥款投贊成票時，已經確定自己將獲委任為局長。利益衝突時間持續多長，要等麥美娟和何啟明向公眾和執法機構交代。

4）為何說何啟明涉嫌公職人員行為失當？根據立法會前議員長毛2017年被控公職人員行為失當的判詞（ ），法庭在第94段列出7點構成罪行的元素：
A）立法會議員是公職人員；
B）根據議事規則83條（ ），議員須登記「須予登記的個人利益」；
C）何啟明在任內接受了一個「接受薪酬的僱傭關係」（長毛則是代社民連接受了黎智英25萬）；
D）「接受薪酬的僱傭關係」是「須予登記的個人利益」；
E）議員清楚意識到申報的責任，法庭亦可合理地確認該議員刻意不申報；
F）沒有合理辯解；
G）由於公眾會擔心議員的發言和決定是基於沒有申報的利益，法庭可合理地認為該失當行為屬「嚴重」。
長毛最尾脫罪，只是因為法庭相信他是代社民連收取25萬，但定罪原則是清晰的。何啟明則是本人獲聘副局長，不容推卸。

5）按上述觀點，何啟明獲聘副局長冇申報，已涉及一條公職人員行為失當；若進一步證明，政府以新公職來換取何啟明在立法會的特定發言和投票決定，則屬罪加一等。

#第二個任內轉做高官的立法會議員
#第一個是陳茂波
#人心不足蛇吞象
#高官轉職也要過冷河避延後利益

自推

推

721

push

TUI

推＿

Heidi 真係好有用

但下屆唔知仲有無佢

Push

律政師唔會告
可以點做

朱凱迪快d告鳩何啟明啦去

私人檢控

去ICAC都要律政司架咩？唔熟

ICAC會做野咩?

係喎柒左
btw ICAC都唔會告

但無論如何都要落左案先既

有戲睇

icac忙緊同古仔拍戲ma

推！工聯會暴徒都可以做副局，收皮啦

告完唔做野都起碼上到新聞比D人知佢其身不正，甚至多單國際醜聞都無壞

朱凱廸

嚴重利益衝突

上星期五投票 佢星期日（定星期六？）公佈消息 只係相隔2日 肯定有公職人員行為失當罪啦

推爆

pishhhhhh

應該同國際講，香港既功能組別議員只要投票撐政府，就會有機會轉去做官

uppppppp

ICAC失跡咗年幾

告到佢仆街

推爆佢

推左先

Icac仲未執哂咩

忙緊拍戲

推撚爆佢啦

香港（電影），勝在有ICAC

推推推推推 但覺得無用 成個球證旁證都係佢既人

咁高人工但係英文咁差都已經係一個重大既行為失當

推到 ICAC 執笠先啦

立法會 721 中聯辦 但有一個萬 不會死 記著吧

無論如何 告左先

推阿

講經咩, 重信律政司?
告唔告都係佢決定

球證係我嘅

PUSH

推爆 睇佢仆街死

tui

我

Pish

精明眼！

咁告左未?

哇! 哩單真係一定告得入

我指個吹哨者

幫推

831

Oushhhhh

heidi chu

都冇法治 告又告唔入 真係玩撚哂

信用卡已ready

How about 申訴專員公署?

Tui

推推推

報icac

專業清算師係咪要send信

美國講左會制裁，夠膽咪dq囉
佢最多搵plan b

嘩
支持

pish

告鳩工賊

三權分立已成歷史
而家係（支那）行政主導嘅年代

推到上熱門

依條副焗腸垃圾到呢

ICAC係直屬林奠

推到蘋果助攻

I cant against corruption

Gogogo

Heidi快啲去ICAC

ICAC?

icac唔係執咗咩～

Fish

推推

政府夠無恥話星期六先開始傾咪吹佢唔漲囉

Push!

推撚爆佢，雖然冇咩用

最近先告完一單 話唔知乜水非正規貪左5千大元

推推推
分析得好好

Push
Actions

希望告得入

: icac = shit

推呀

1967放炸彈，又械鬥嘅工會
竟然可以做政府高官

icac話等我飲埋杯咖啡食埋個嘔蛋治先

甴近平

推呀推，讓這post推

逸夫人

估唔到何啟明自殺有條路

推 呢個走狗政權 犯盡一切法

仆街喇你

呢個真係有合理懷疑喎，推

有冇諗住私人檢控呢？
ICAC已經執柒咗

佢個樣咁柒都做到副局長
以後係九東唔駛再見到佢啲膠banner

旁証，球證，觀眾都係我嘅人

贏左你話事
完美示範

up

之前放炸彈嗰個都做咗啦

一定要入到

721
831
101

唔好搵ICAC啦，人哋呢排好多大案要處理呀。單單都幾千億蚊上落，閒閒地都查年幾兩年，點會得閒理呢D濕碎嘢呀。

呀迪好波

條垃圾英文咁差 EO都無資格做 ...做副焗腸

推呀推呀

報icac
Icac告人好似唔洗經律政司

都唔會告架啦

佢有講過英文？

藏毒運毒都唔告，仲話告人公職人員行為失當，
法治死咗咁耐，仲想靠法律做事真係天真過天真嬌

你條仆街今次仲唔死

支共：無呀，吹咩

工聯會出曬名出產文盲

垃圾

[行動POST]615全民放假悼念日

禮崩樂壞

ICAC 就黎深潛到地核

PUSHHHHHHHHH 9 DIE U!

pushhhhh

我仲好記得佢初時係超級左膠，估唔到都叫有啲長進

叻咗勤力 熟例

其他人恥笑副局長英文差時候
佢已經搵緊對方涉嫌干犯邊條法例

In Heidi we climb !

ICAC？食屎啦

Heidi

ICAC 已執

快撚啲告

豬仔迪根本係地產商爪牙，不過黃屍唔會理

私人檢控？

都知無用
但感謝朱迪心水清

push!

推到條仆街冚家剷要籌旗預埋我一份

ohhhh

告佢老母閪啦

一人一信投訴啦
你都投訴得
你都係受害人囉唔該

照推

推呢個
Keep住煲！！！！！

傻仔明

Push
私人檢控告佢

告得入我切啊
柒頭皮

推啦

私相授授

icac最近興捉啲金額細嘅case
UGL 高官 721嗰啲全部睇唔到
其實行政長官都太大權力

可惜icac老闆係777 一樣唔會告

唔係唔推呀嘛

今次其實會唔會林鄭專登陰鳩佢同工賊會

告尻佢啦，icac食屎大！

push到條on9 收皮

朱西識玩 民主派咁多年都唔識玩嘅野

泛民入面得佢算人材

Oh

執柒咗啦

推 係咪可以告？

推呀！

黑警整死南亞佬同，警二代少女運3kg 毒品都唔告啦，少少罪點會告

Push.

推唔可以放過

推佢老味

中大畢業d英文仲差過中學生

推到上報

go

heidiii!!

英文仲差過劉江華

一蟹不如一蟹

岩呀，但7婆係icac 老細，冇分別

煲大佢 告定唔告港共政府都仆街

鄧家彪最慘，選又選唔到，又比師弟爬頭，做幾多都係得個吉

過到律政師先講

狗女3公斤粉都冇事

😏😏😏😏

Heidi好挑通眼眉啊 仲要係有行動丫嘛

傻鳩 推到佢仆街

最好唔好做票王啦

佢減一半再加落選嗰三兩件，精準啲有兩席喇

算9數, ICAC/報驚/律政司都唔會理
post上twitter俾國際知香港有幾荒謬仲好

仲有ICAC架咩

Heidi真係好勁，仲要係覺醒形態

煲大佢

既然證據強，應該突擊告9佢啦，你咁放曬出黎只會比對家有準備反擊

岩呀，波叔都係咁

Push到仆街

但係律政師連郭偉強都未告

留明不了了之

告佢

留明一身蟻

土共因福得禍，恭喜哂

會唔會破麥齊光紀錄最快落台 未上任已經犯刑事罪

推爆個垃圾佢 答記者問題都答到藤哂雞咁

告尻佢啦
成個智障咁

佢左得黎會做實際野，唔算膠
多年黎一路對抗對抗牛屎佬

真係幾欣賞朱凱迪

P牌照推

會唔會爆出黎但唔主動去告

飯民已經多次係咁

721 831 101 1111

朱迪係有心做 希望有佢

點解個個讚朱凱迪而唔係讚個記者

推咗先

點解gei

退

永遠站在工人對面

佢做勞工局副局仲衰過畀隻狗做

可以點樣report???

上面意思唔係做票王
係佢大機會被DQ

1

不愧當年做票王

無佢泛民等於斷左一臂

點解咁都有負評

頭七都過唔到

Icac訓醒未

最後武士？ 大家都知道香港沒有最荒唐

其他飯民：我唔知 我見唔到

我都知法治收左皮好耐，但唔好一面倒話舉報都冇用。
呢啲扑街緊係要煩死佢，有官司纏身先有輿論壓力。

其實不論告定唔告，都有得玩。
ICAC告嘅，佢咪收皮入監。
咁都唔告嘅，咪又一單比大眾睇下ICAC同法治死到咩程度。加速國際睇淡香港，官僚貪污影響投資者信心，倒米咋吹呀。

理撚得佢告得入唔入，目的係煩佢，借題發揮，比全世界睇下香港啲官僚幾腐敗。不論最終告唔告，佢都係要受輿論戰。

平時都係屌柒豬閪迪做埋啲政棍嘢多
今次

何啟明算唔算火箭昇空?
冇能力又冇經驗 仲有個衛生局姐姐仔

呢啲就要推啦

用官職收買議員支持政府？

搞左先，起馬律政司做左「唔會告」呢個行為先再慢慢玩

極醜惡

做野啦

推呀先

何啟明獲聘副局長冇申報，已涉及一條公職人員行為失當；若進一步證明，政府以新公職來換取何啟明在立法會的特定發言和投票決定，則屬罪加一等。

推，政府7少次得唔得

留名留名

就咁睇應該告得入喎

ICAC做緊乜瞓左成年，正垃圾

送條傻仔一程

ICAC

泛民律師議員告左先

可以點檢控佢先? 靠律政司2047都唔會做野啦

沖緊咖啡比特首，每朝唯一工作

又不了了之
賣冰都無事啦

其實真係好過份
咩都唔識識投票就做到高位

唔知ICAC d 人睇古仔d戲會唔會覺得自己好正義呢~

雖然做ICAC既人未必上連登，但真係想講句屌你老母ICAC

下台！下台！

俾人叫傻仔明真係有原因

推爆呢個

推！！！！！

同中國接軌呀 英文咁叻把撚啊

67暴動始祖都算啦 仲要個人廢 搵啲廢物庸才做局長級 香港真係可悲

希望佢係武上有進步
做到文又得武又得

你都on9 選個議員入去係為打？

Wow
推

我推

公職人員失當可恥

老廉: 意見接受, 態度照舊
高過point 40唔好搵我

ICAC咩嚟，食得？

會好似淘輝單野冇左件事囉

曱甴近平推

呢個推

執撚左啦wo

圍威喂

乜中共香港仲有icac咩

要有搜查令先查到條柒頭幾時正式接受任命, 佢而家實話投完票政府先搵佢做副局, 又或者封口唔講, 想做私人檢控都唔夠證據

告9佢

告得未?
邊個去告?

捉到你啦